%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris les expressions suivantes sous forme fractionnaire la plus
simple possible.
\[\Eqalign{
A&=\frac23-\frac56\times\left(1-\frac17\right)\quad&
B&=\frac34-\frac52\div\frac14\quad&C&=\frac{13\times
10^{14}\times10^6}{2\times(10^3)^7}
}\]
\item Donne l'écriture décimale et l'écriture scientifique de
  l'expression
\[D=\frac{4,5\times10^{-3}\times10^4\times7,2\times\left(10^2
\right)^{-3}}{0,5\times10^3\times3\times10^{-5}}\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
A&=\frac23-\frac56\times\left(1-\frac17\right)&B&=\frac34-\frac52\div\frac14&C&=\frac{13\times10^{14}\times10^6}{2\times(10^3)^7}\cr
A&=\frac23-\frac56\times\frac67&B&=\frac34-\frac52\times\frac41&C&=\frac{13\times10^{20}}{2\times10^{21}}\cr
A&=\frac23-\frac57&B&=\frac34-\frac{20}2&C&=6,5\times10^{-1}\cr
A&=\frac{14}{21}-\frac{15}{21}&B&=\frac34-\frac{40}4&C&=0,65\cr
A&=\frac{-1}{21}&B&=\frac{-37}4&C&=\frac{65}{100}=\frac{13}{20}\cr
}\]
\item
\[\Eqalign{
D&=\frac{4,5\times10^{-3}\times10^4\times7,2\times\left(10^2\right)^{-3}}{0,5\times10^3\times3\times10^{-5}}\cr
D&=\frac{4,5\times7,2\times10^{-3}\times10^4\times\left(10^2\right)^{-3}}{0,5\times3\times10^3\times10^{-5}}\cr
D&=\frac{32,4\times10^1\times10^{-6}}{1,5\times10^{-2}}\cr
D&=\frac{32,4\times10^{-5}}{1,5\times10^{-2}}\cr
D&=\frac{32,4}{1,5}\times\frac{10^{-5}}{10^{-2}}\cr
D&=21,6\times10^{-3}\cr
D&=0,021\,6\cr
D&=2,16\times10^{-2}\cr
}\]
\end{myenumerate}